# test-task

Цель задачи показать, как соискатель умеет работать с инструментами.
А именно, как они понимает особенности создания инстансов, и доступа к ним.
Но самое главное, умение писать чистый, простой и понятный код,
который в последствии будет легко сопровождать.

Имеется:
  - VPC c несколькими подсетями (subnet-aaaaaaaa, subnet-bbbbbbbb, subnet-cccccccc),
    которые *могут быть* раcположенны в разных зонах доступности (availability zones).
  - access key и secret key с админским доступом к VPC (есть vpc_id).
  - yaml файл с описанием типа инстансов:
# instances.yml 

```yaml
instances: 
  - name: app 
    subnets: 
      - subnet: 'subnet-fba4719c' 
        seq_num: '01' 
      - subnet: 'subnet-fba4719c' 
        seq_num: '02' 
      - subnet: 'subnet-48965f66' 
        seq_num: '03' 
      - subnet: 'subnet-48965f66' 
        seq_num: '04' 
      - subnet: 'subnet-649d0e2e' 
        seq_num: '05'
  
  - name: web 
    subnets: 
      - subnet: 'subnet-fba4719c' 
        seq_num: '01' 
        assign_public_ip: true 
      - subnet: 'subnet-48965f66' 
        seq_num: '02' 
        assign_public_ip: true
...
```
Задача:
Средствами Ansible создать идемпотентный playbook, который должен выполнить следующие требования:
  - создать инстансы (app-01, app-02, .., web-01, web-02, ..) в соответствии с указанными subnet.
  - публичные IP должны быть только у инстансов с параметром assign_public_ip: true
  - установить nginx на все инстансы.
  - динамически сконфигурировать nginx на инстансах типа "web".
    nginx должен работать как load balancer, только для "app"-ов своей AZ.
    например для web-02:
```nginx
        http { 
          upstream apps { 
              server app-03; 
              server app-04; 
          }
          server { 
            listen 80;
            location / { 
              proxy_pass http://apps; 
            }
          } 
        }
```
- при добавлении/удалении app-ов в instances.yml и запуске плейбука, новые инстансы должны быть созданы, и конфиги "web"-ов обновлены.

Время выполнения демократичное - 48 часов.
